
## ADV_JS HW1 - es6-classes

### Відповіді на теоретичні питання:

#### 1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Один об'єкт JS можна зробити прототипом (щосб типу "базового шаблону") іншого, при чому якщо якась з властивостей створеного об'єкту не знайдена - вона береться з прототипу. Іншими словами, прототип - це "резервне сховище властивостей та методів" об'єкту, яке автоматично використовується при пошуку.


#### 2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

В конструкторі дочірнього об'єкта super() використовується як функція, що викликає батьківський конструктор. Також за допомогою коду типу super.<methodName> можна отримати доступ до методів батьківського об'єкту.

### Завдання

1. Створити клас Employee, у якому будуть такі характеристики - name (ім'я), age (вік), salary (зарплата). Зробіть так, щоб ці характеристики заповнювалися під час створення об'єкта.
2. Створіть гетери та сеттери для цих властивостей.
3. Створіть клас Programmer, який успадковуватиметься від класу Employee, і який матиме властивість lang (список мов).
4. Для класу Programmer перезапишіть гетер для властивості salary. Нехай він повертає властивість salary, помножену на 3.
5. Створіть кілька екземплярів об'єкта Programmer, виведіть їх у консоль.
